11.4 將軍澳警民衝突 男商人被警打爆頭縫十針 被控襲警 控方證據不足撤銷控罪

11 月 4 日將軍澳爆發警民衝突，一名 51 歲男商人被指大力撞向警方盾牌，並用手臂箍警員頸部，被控襲擊，案件今在觀塘裁判法院再訊。控方表示證據不足，申請撤銷控罪，獲署理主任裁判官徐綺薇批准，男商人亦獲准向控方申請訟費；而據辯方向法庭呈交，聲稱被擊警員及被告的醫療報告，指警員並無傷勢，只是右手肘有觸痛；被告則右腦兩處裂傷、須縫10針，太陽穴腫脹、背部瘀傷，辯方質疑「到底邊個襲擊邊個」。

男商人在庭外表示高興，認為法庭還他公道，又批評警方拘捕「好唔合理」、「好唔公平，自己俾人打，但被人告」；又指案件不但對其生活造成不便，更帶來心理壓力。他表示不排除會向警方索償，但須先和律師商討。

51 歲的商人謝永靈，原本被控 11 月 4 日在將軍澳唐明街公園外，襲擊警員 A 及警員 B，控方今日稱基於證據不足，申請撤銷控罪，獲裁判官批准。辯方向控方申請訟費，指襲警的證據簡單直接，毋須調查，控方現時才指證據不足，質疑控方最初就不應該將被告帶上法庭。辯方透露涉及訟費約 3 萬元，而控方在今日開庭前 15 分鐘，才通知撤銷控罪，故他未能及時準備有關文件

辯方：同警員理論唔等於自招嫌疑

控方反對被告申請，稱根據控方案情，事發時約有 100 人，在將軍澳唐明街及唐俊街交界設路障，警方隨後到場清理。凌晨1時30分，警方正準備離去，被告卻戴著豬嘴等防禦性裝備走向警方，情緒激動地挑釁。警方警告不果後，使用胡椒噴劑驅趕被告，被告卻繼續推撞警方，甚至企圖奪去噴霧，行為「絕對係自招嫌疑」。辯方反駁指，控方證據不足，無法證實其案情，強調「同警員理論唔等於自招嫌疑」。

裁判官稱警員匿名影響法庭

而據辯方呈交的警員及被告醫療報告，警員並無傷勢，被告則右腦兩處裂傷，裁判官閱讀醫療報告後一度混淆，稱報告顯示傷者為趙姓警員，惟案情及控罪只提及警員 A 和警員 B，她無法確認報告到底屬於哪一名警員，「呢個咪點解我話警員身分一定要揭露囉」，批評控方隱去警員身份為聆訊帶來潛在的不便、難處。控方確認姓趙的警員為警員 B，亦確認無警員受傷。裁判官最終批准辯方訟費申請，基於控辯雙方未能就訟費金額達成共識，有關事宜將交由訟費聆案官處理。

另一名被告、30 歲的文員吳日勤，被控於 11 月 4 日在尚德巴士總站外襲擊警長 A，案件押後至明年 1 月 14 日答辯。上次提訊時，徐官質疑是否需要隱去警員姓名，控方今日表示，做法是為了保障警員，免被起底及攻擊，但強調在審訊時，控方會向法庭公開警員的身分，不會影響審訊，辯方對此僅表示「無特別反對（no special objection)」；另外，辯方以工作為由申請撤銷宵禁令，但法庭不批准。

義士

是否滿面血嘅英雄？

香港金總終於接受網上會員申請啦

是

而據辯方呈交的警員及被告醫療報告，警員並無傷勢，被告則右腦兩處裂傷
死黑警

pish

一早知自己冇料告唔入
但照打完你 告完你 煩完你 然後話唔告
賠少少訴訟費就冇事 醫藥費都唔使賠

腦傷咗

天佑英雄

黑警死全家

血流滿面 仲要比人告
慶幸天佑手足

然後班黑曱甴依然逍遙法外

醫藥費就要民事追

指警員並無傷勢，只是右手肘有觸痛；被告則右腦兩處裂傷、須縫10針，太陽穴腫脹、背部瘀傷，辯方質疑「到底邊個襲擊邊個」。
屌你老母呀死黑警

事主唔好退
一定要出黎反咬兩隻狗 比假口供妨礙司法公正同公職人員行為失當
錢唔係問題 就算告唔到
都私人入稟告佢地拿返醫藥費 精神損失費

其實唔公開警員身分，打官司上，邊一面得益大

屌 無端俾人打到咁
點都要告返佢

51歲，商人，受我一拜

cls

兩處裂傷..食屎死黑警仲想9告人
無證據仲要15分鐘前先話人聽取消檢控，仲要好多單都係咁，其實呢啲表現律師黎講唔係專業失當咩

其實無絕對答案，而且好多時真係要審果時焗你開名

想睇cctv睇到最後一刻就真

醫藥費告到佢仆街

有冇得反告班狗啊

btw 香港法治，笑撚死人

仲要好多單都一係不停延遲一係不停遲到cls

呢單case 一定要大大力文宣, 被黑警打到仆街，反而被告襲警，要宣傳黑警幾無法無天

黑警死全家

點都要直接向涉事既狗索取醫藥費同精神損失費
同警務處索償咪都係公帑黎

累積太多case，個個都唔認罪，個個都想告，但法庭唔可能無了期等。

狗狗奸有奸輸

告曱甴強拎醫藥費3千萬啦
傷左腦可大可少
反正法庭已證明你無罪之身
姐係警員用左不必要武力令你受傷

push

告個朦炳強咪又係賠公帑
緊係要直接搵涉事狗隻出黎賠

51歲商人可以突破盾牌箍防暴頸, 講出黎都on9啦

D狗落口供講大話 冇後果

好難好難

Push

俾黑狗打完，俾人告返轉頭，告唔入已經要慶祝，成件事其實好撚痴線

我覺得D警察玩程序，無論吿唔吿到都拉左先，起碼可以報復式地擾亂你既生活

訟費 醫藥費又唔係條老散比, 都係納稅人錢
公黑甴嬴, 字市民輸

連博物館文員都可以偷sdu 屎忽

告狗處又係賠公帑
同納稅人比錢無分別

雖然好難 但都要嘗試直接民事索償涉案狗隻

告返班黑狗轉頭啦，鳩拉仲要打爆頭骨

法治wo

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差2萬人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

辯方對此僅表示「無特別反對（no special objection)」???

右腦兩處裂傷

義士
好人一生平安
早日康復

借一借位 謝謝

和理非 手足 家長 學生 都請入黎
支援手足平台

tg 支足channel

Agger

無罪俾人打到爆江

法治喎
比人告番轉頭都有
無成本9拉

告返佢傷人

咩商人？買爆佢。

追究到底
希望佢快啲康復

最好當然係可以問隻狗攞，但係攞唔到都無法
公帑雖然都係納稅人畀錢，但無所謂，橫掂政府啲錢擺喺度都係起大白象倒錢落海

無事就好

但下一步請告返啲狗，我地一定撐

我記得個男人英文勒勒聲 告返隻黑警告到破產啦

佢間商店叫咩名

其實賠償係咪納稅人找數

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

dklm

係囉 擋狗個個係佢定30歲？睇相個樣似後生d

冇名可以點告？又係告鄧小強？

你講完後面個句
再望返自己前面個句有咩感想

//而據辯方向法庭呈交，聲稱被擊警員及被告的醫療報告，指警員並無傷勢，只是右手肘有觸痛；被告則右腦兩處裂傷、須縫10針，太陽穴腫脹、背部瘀傷，辯方質疑「到底邊個襲擊邊個」。//

法治

好彩無事咩商人？來懲罰你

腦都傷埋，無得再退，一家要死咬

*一定

又鳩告
襲狗呢啲算clear既控罪竟然會證據不足
又冇告班曱甴老妨

全部入list啦

真英雄

告唔入但唔可以撤宵禁？？冇嘢？？

無可能告返轉頭咩？？

告返d狗轉頭la

告返轉頭

另一個，排期再審

我好想買啊

黑暗到名都唔出，可以點告

係，攔截住防暴去干擾FA救援周同學嗰位義士

唔出真名既真正用處出晒嚟，就係可以防止畀人反告

一定要揾到係邊個警員先告得？
警察代表政府 冇得直接告政府？

一定要咬撚住佢

根本係9打人先，告唔告到由佢反正打左

屌你老屌黑警死全家

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

告番佢啦

推

佢係睇到最後一刻嘅 我話佢敬業tim 根本係想撚人姐

睇返印尼記者單嘢香港法律就係咁荒謬，包庇當權者

手足好野 ! 支持

係唔係同個仔落街
之後去到公園俾狗打嗰位呀叔

屌。

果個7定8月姓陳既

勇者

唉！班黑警又唔洗負責任！
所以一定要解散警隊！

黑警老妨冇後果

義士好波

醫藥費最後個黑警又唔使出
個制度真係好噁心

義士！！！！！

一定要告
如果多啲case要賠
話唔定又會多啲人覺醒（ff)
而且公帑唔用咪又大白象
不如賠俾應得嘅人好過

呢單案一定要拎嚟做文宣

- 完美展示邊個先係暴徒
- 黑警犯法，冇需要有任何代價
- 黑警鳩拉，市民埋單

我想問訟費最尾係咪都係納稅人俾

屌 仆街死黑警幾撚時比天收

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

由7月 咁多人受傷

冇一千都幾百

幾時有個受害者聯盟集體要警務署賠償

推啊，推呢個

賠？訴訟費咪又係你自己交稅既錢

第一句冇可能做到

告返佢公職人員行為失當

特登打頭仲要2下可以致命，合理武力

唔該巴打回答
太多唔記得 要睇返新聞令自己唔好忘記

比人打爆頭個個就襲警 打爆人地個頭個隻狗就乜事都冇

《無人知》除夕唔洗不反都得既全港性活動，2大死症隨時搞唔成

告返警方啦

然後班法官就當睇唔到 哦唔告喇？ 咁收工啦 就完左件事

打爆人個頭 冇後果

告佢啦

依家最仆街係民事索償案班狗都搵律政署出黎代出庭

死黑警

應該刑事告返啲狗

政府提告，輸咗政府俾

幫推

一騎擋千
警甴亂打人無後果就係呢啲

推
點解可以比班失控既黎做警察

亂鳩告唔洗代價

51歲商人哦，滿面血英雄個樣係後生仔啊？

仆街死黑警

中國人就係用呢啲賤招恐嚇香港人

好波

唔洗賠償？？

亂鳩咁告都無後果 呢啲咪香港法治囉

佢地就係用呢招玩殘啲義士
無奈而家做唔到啲咩
不過 制裁近了

番唔到工，怕左出街，直接受傷，呢d 唔係都可以告番政府賠錢？？？

612有幾個一早已經係咁

Dead body

仲要係你交稅比佢告你

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

人呢 無人啊

有險可守

隔離爆眼女義士敗訴仲要俾錢

咁係律政署亂黎啫，法庭公平公正
依家判埋無罪，咪彰顯法治囉

P.S. 曲

香港差佬 屌你老母

劣作，搵高手幫下手

黑警死全家！

屌你老尾死黑警

呢單絕對應該告返班狗或政府去申請賠償 連控方都知證據不足主動撤控

商人應該唔係滿面血手足呀？

其實如果有得私人提告既話, 就算民事, 可以的話, 都唔會好似依家咁一面倒

民事無legal aid嘛

裁判官閱讀醫療報告後一度混淆，稱報告顯示傷者為趙姓警員，惟案情及控罪只提及警員 A 和警員 B，她無法確認報告到底屬於哪一名警員，「呢個咪點解我話警員身分一定要揭露囉」，批評控方隱去警員身份為聆訊帶來潛在的不便、難處。

姐係到依家都未知嗰個打鳩人嘅黑警係咩名

所以都無計.....
只不過係想起訴D 警員, 要上庭已經好痲煩

佢地都唔至在告得D人入, 你無名就已經好大機會唔入
佢至在係打人同捉人拘捕48為目的

係，打人無後果

51歲喎

我真心唔介紹人用 唔用都係用黎比警曱OT

真係垃圾政府！

黑警死全家！仆街死
好人一生平安

名義上政府嘅錢咪我哋俾

天怒人怨

男商人在庭外表示高興，認為法庭還他公道，又批評警方拘捕「好唔合理」、「好唔公平，自己俾人打，但被人告」；又指案件不但對其生活造成不便，更帶來心理壓力。他表示不排除會向警方索償，但須先和律師商討。

法咩庭還佢公道
濫捕濫告都唔出聲根本縱容律政司亂嚟